@prefix :        <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos#> .
@prefix dc:      <http://purl.org/dc/elements/1.1/> .
@prefix foaf:    <http://xmlns.com/foaf/0.1/> .
@prefix vann:    <http://purl.org/vocab/vann/> .
@prefix owl2:    <http://www.w3.org/2006/12/owl2#> .
@prefix geonames:  <http://www.geonames.org/ontology#> .
@prefix vcard:   <http://www.w3.org/2006/vcard/ns#> .
@prefix dcterms:  <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix schema:  <http://schema.org/> .
@prefix rdfs:    <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix geosparql:  <http://www.opengis.net/ont/geosparql#> .
@prefix esadm:   <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/territorio#> .
@prefix dctype:  <http://purl.org/dc/dcmitype/> .
@prefix dbpedia:  <http://dbpedia.org/ontology/> .
@prefix esproc:  <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos#> .
@prefix xsd:     <http://www.w3.org/2001/XMLSchema#> .
@prefix owl:     <http://www.w3.org/2002/07/owl#> .
@prefix rdf:     <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix skos:    <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .
@prefix cc:      <http://creativecommons.org/ns#> .

<http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos>
      a       owl:Ontology ;
      rdfs:comment """Este vocabulario se utiliza para la descripción de procedimientos administrativos ofrecidos por un ayuntamiento. Reutiliza términos de varios vocabularios, como:
- schema.org
- CPSV (Core Public Service Vocabulary)
- Unidades territoriales en España
Asimismo, se actualizará de acuerdo con la evolución de estos vocabularios (especialmente los que están en pleno desarrollo en el momento de creación de este vocabulario, como el vocabulario sobre unidades territoriales en España).
		"""@es ;
      cc:license <http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/> ;
      dc:creator "Freddy Priyatna (Ontology Engineering Group, Universidad Politécnica de Madrid)" , "Víctor Morlán (Ayuntamiento de Zaragoza)" , "Oscar Corcho (Ontology Engineering Group, Universidad Politécnica de Madrid)" ;
      dc:date "2016-07-28"^^xsd:dateTime ;
      dc:identifier "http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos"^^xsd:dateTime ;
      dc:rights "Creative Commons Attribution 4.0 International (CC BY 4.0)" ;
      dc:title "Vocabulario para la representación de procedimientos administrativos ofrecidos por un ayuntamiento"@es ;
      dcterms:description """Este vocabulario se utiliza para la descripción de procedimientos administrativos ofrecidos por un ayuntamiento. Reutiliza términos de varios vocabularios, como:
- schema.org
- CPSV (Core Public Service Vocabulary)
- Unidades territoriales en España
Asimismo, se actualizará de acuerdo con la evolución de estos vocabularios (especialmente los que están en pleno desarrollo en el momento de creación de este vocabulario, como el vocabulario sobre unidades territoriales en España)."""@es ;
      dcterms:hasFormat <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos.html> , <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos.rdf> ;
      dcterms:issued "2016-07-28"^^xsd:dateTime ;
      vann:preferredNamespaceUri
              esproc: ;
      owl:imports <http://purl.org/vocab/cpsv> ;
      owl:versionIRI <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos/0.1> .

esproc:info
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:CentroServicio .

esproc:materiaDePregunta
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Pregunta ;
      rdfs:range esproc:Materia .

esproc:LugarPresentacion
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf schema:CivicStructure .

esproc:hasInputTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range xsd:string .

esproc:permiteTramitacionPresencial
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:boolean ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:permiteTramitation .

esproc:enLineaURL
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasChannel> .

esproc:permiteTramitacionEnLinea
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:boolean ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:permiteTramitation .

esproc:lugarPago
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment "Lugar de pago del procedimiento, en caso de tener que realizar pago"@es ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "lugar de pago"@es ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#physicallyAvailableAt> ;
      dcterms:issued "2016-07-28" .

rdfs:comment
      a       owl:AnnotationProperty .

esproc:TipoProcedimiento
      a       owl:Class .

rdfs:isDefinedBy
      a       owl:AnnotationProperty .

esproc:recursoProcede
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range esproc:Recurso .

esproc:impreso
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasInput> .

esproc:detalleTramitacionCorreoPostalTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:followsTexto .

esproc:followsTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:range xsd:string .

esproc:ProcedimientoPorTelefono
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf esproc:Procedimiento .

esproc:claseTerminacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> .

esproc:destino
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:CentroServicio ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:usedBy .

esproc:fechaPresentacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "fecha en la que se deben presentar las solicitudes (en formato textual)"@es ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "fecha de presentación (formato texto)"@es ;
      rdfs:range xsd:string ;
      dcterms:issued "2016-07-28" .

esproc:detalleTramitacionEnLineaTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorEnLinea ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:followsTexto .

esproc:CentroServicio
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://www.w3.org/ns/org#Organization> .

esproc:usedBy
      a       owl:ObjectProperty .

esproc:detalleTramitacionPresencial
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorPresencial ;
      rdfs:range esproc:ProcedimientoProceso ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#follows> .

esproc:preguntaDeMateria
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Materia ;
      rdfs:range esproc:Pregunta ;
      rdfs:subPropertyOf schema:question .

esproc:lugarPagoTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "Lugar donde se realiza el pago del servicio, en caso de que haya que realizar pago (en formato textual)"@es ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "lugar de pago (formato texto)"@es ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:hasChannelTexto ;
      dcterms:issued "2016-07-28" .

esproc:detalleTramitacionTelefono
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range esproc:ProcedimientoProceso ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#follows> .

esproc:permiteTramitacionTelefono
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:boolean ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:permiteTramitation .

esproc:requisitos
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range xsd:string .

[]    rdfs:label "RDF" .

esproc:correoDocumentacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorCorreo ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:hasInputTexto .

esproc:lugarPresentacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:CentroServicio ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:usedBy .

esproc:normativa
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasInput> .

schema:Place
      a       owl:Class .

<http://www.w3.org/ns/org#Organization>
      a       owl:Class .

esproc:recursoProcedeTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:string .

esproc:ProcedimientoProceso
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://purl.org/vocab/cpsv#Rule> .

esproc:ProcedimientoPorPresencial
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf esproc:Procedimiento .

esproc:Procedimiento
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> .

esproc:GestorDecisor
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf dcterms:Agent .

esproc:otroLugarPresentacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:LugarPresentacion ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasChannel> .

esproc:Recurso
      a       owl:Class .

schema:CivicStructure
      a       owl:Class .

geonames:R
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept .

esproc:realizacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:CentroServicio ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:proporcionadoPor .

esproc:permiteTramitationCorreoPostal
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:boolean ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:permiteTramitation .

esproc:claseTerminacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:string .

rdfs:label
      a       owl:AnnotationProperty .

esproc:lugarPresentacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:hasChannelTexto .

esproc:Materia
      a       owl:Class .

esproc:organo
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:GestorDecisor .

skos:Concept
      a       owl:Class .

esproc:permiteTramitacionCorreoCertificado
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:boolean ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:permiteTramitation .

esproc:DestinadoProcedimiento
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf dcterms:Agent .

esproc:telefonoDocumentacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorTelefono ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:hasInputTexto .

esproc:fechaPresentacion
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "fecha en la que se deben presentar las solicitudes (en formato fecha)"@es ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "fecha de presentación (formato fecha)"@es ;
      rdfs:range xsd:dateTime ;
      dcterms:issued "2016-07-28" .

esproc:ProcedimientoPorEnLinea
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf esproc:Procedimiento .

schema:question
      a       owl:ObjectProperty .

[]    rdfs:label "HTML" .

esproc:fechaPlazoFin
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

esproc:Via
      a       owl:Class .

esproc:enLineaDocumentacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorEnLinea ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:hasInputTexto .

esproc:claseIniciacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:string .

esproc:fechaRespuesta
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "fecha en la que se deben resolver las solicitudes (en formato fecha/duración)"@es ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "fecha de respuesta (formato fecha)"@es ;
      rdfs:range xsd:dateTime ;
      dcterms:issued "2016-07-28" .

esproc:Normativa
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://purl.org/vocab/cpsv#Rule> .

esproc:claseIniciacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> .

schema:Question
      a       owl:Class .

dcterms:issued
      a       owl:AnnotationProperty .

esproc:permiteTramitation
      a       owl:DatatypeProperty .

esproc:telefonoDocumentacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorTelefono ;
      rdfs:range esproc:DocumentacionEntrada ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasInput> .

esproc:pago
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range xsd:string .

esproc:presencialDocumentacionTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorPresencial ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:hasInputTexto .

esproc:enLineaDocumentacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorEnLinea ;
      rdfs:range esproc:DocumentacionEntrada ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasInput> .

esproc:Impreso
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://purl.org/vocab/cpsv#Input> .

esproc:fechaPlazoInicio
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:range xsd:dateTime .

esproc:tipoProcedimiento
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:TipoProcedimiento .

<http://purl.org/vocab/cpsv#hasChannel>
      a       owl:ObjectProperty .

owl:topDataProperty
      a       owl:AnnotationProperty ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> .

esproc:detalleTramitacionPresencialTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorPresencial ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:followsTexto .

esproc:detalleTramitacionEnLinea
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorEnLinea ;
      rdfs:range esproc:ProcedimientoProceso ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#follows> .

<http://purl.org/vocab/cpsv#provides>
      owl:inverseOf esproc:proporcionadoPor .

esproc:Pregunta
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf schema:Question .

esproc:presentar
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento .

esproc:enLineaUrl
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorEnLinea ;
      rdfs:range xsd:string .

esproc:correoDocumentacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorCorreo ;
      rdfs:range esproc:DocumentacionEntrada ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasInput> .

esproc:dirigido
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:usedBy .

esproc:detalleTramitacionCorreoPostal
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#follows> .

esproc:procedimientoDeMateria
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Materia ;
      rdfs:range esproc:Procedimiento .

esproc:fechaRespuestaTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:comment "fecha en la que se deben resolver las solicitudes (en formato textual)"@es ;
      rdfs:domain <http://purl.org/vocab/cpsv#PublicService> ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "fecha de respuesta (formato texto)"@es ;
      rdfs:range xsd:string ;
      dcterms:issued "2016-07-28" .

esproc:MaterialAgrupacion
      a       owl:Class .

esproc:proporcionadoPor
      a       owl:ObjectProperty .

esproc:DocumentacionEntrada
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf <http://purl.org/vocab/cpsv#Input> .

esproc:preguntaDeProcedimiento
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:Procedimiento ;
      rdfs:range esproc:Pregunta ;
      rdfs:subPropertyOf schema:question .

esproc:presencialDocumentacion
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorPresencial ;
      rdfs:range esproc:DocumentacionEntrada ;
      rdfs:subPropertyOf <http://purl.org/vocab/cpsv#hasInput> .

esproc:tipoVia
      a       owl:ObjectProperty ;
      rdfs:comment """Tipo de vía, que será representado mediante la clasificación en SKOS de URI http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/tipo-via.
Por ejemplo, estas serán las URIs correspondientes a calles y plazas
http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/tipo-via/CL
http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/kos/urbanismo-infraestructuras/tipo-via/PL"""@es ;
      rdfs:domain esproc:Via ;
      rdfs:isDefinedBy <http://vocab.linkeddata.es/datosabiertos/def/sector-publico/procedimientos> ;
      rdfs:label "tipo de vía"@es ;
      rdfs:range skos:Concept ;
      dcterms:issued "2014-03-28"^^xsd:dateTime .

<http://purl.org/vocab/cpsv#uses>
      owl:inverseOf esproc:usedBy .

esproc:ProcedimientoPorCorreo
      a       owl:Class ;
      rdfs:subClassOf esproc:Procedimiento .

<http://www.geonames.org/ontology#R.ST>
      a       owl:NamedIndividual , skos:Concept .

esproc:detalleTramitacionTelefonoTexto
      a       owl:DatatypeProperty ;
      rdfs:domain esproc:ProcedimientoPorTelefono ;
      rdfs:range xsd:string ;
      rdfs:subPropertyOf esproc:followsTexto .

esproc:hasChannelTexto
      a       owl:DatatypeProperty .
